[3本香港護照?] 加國檢方：孟晚舟透過香港公司與伊朗交易 每罪最高可判30年

加拿大檢方周五表示，美國政府以欺詐罪為由，尋求引渡華為副董事長兼首席財務官孟晚舟。檢方指，若孟在美國定罪，每項控罪最高刑期是30年，這令她有動機逃離加拿大回去中國。美國司法部呈交的文件指，過去11年，孟獲發「不少於7本中國和香港護照」（no fewer than seven passports from both China and Hong Kong），當中4本是中國護照、3本是香港特區護照，文件並列出7本護照號碼；

她亦曾是加拿大永久居民，但於2009年期滿。孟稱願意交出一本中國護照和一本香港護照，後者是她上周六用來入境加拿大。

溫哥華當地時間周五上午10時30分，孟晚舟的保釋聆訊在卑詩省最高法院舉行。身穿深綠色毛衣的孟晚舟，並無上手銬，法官到達前，她與律師微笑握手。保釋聆訊後，法庭宣布休庭，周一繼續。此外，決定孟晚舟是否會被引渡到美國的引渡聆訊，將與保釋聆訊分開舉行。孟晚舟於12月1日在溫哥華機場被拘捕，當時她正等待轉機往墨西哥。

美國今年8月發出逮捕令
加拿大檢察官吉布卡斯里（John Gibb-Carsley）在庭上表示，孟晚舟涉嫌欺詐罪，美國司法部今年8月向孟發出逮捕令。他稱，從2009年到2014年，華為涉嫌利用一間香港公司Skycom在伊朗開展業務，違反歐美對伊朗的制裁。他指，孟並未如實說明Skycom和華為是同一家公司的事實，誤導美國金融機構與Skycom進行生意往來，從事與對伊制裁相牴觸的業務。

吉布卡斯里指，孟晚舟與其中一家美國金融機構主管會面，透過翻譯與中文版的簡報文件稱，華為在伊朗的業務完全遵守美國制裁規定，又稱華為與Skycom的關係是正常業務往來，華為雖然曾經持有Skycom的股份，但已經售出。吉布卡斯里說，Skycom與華為根本是一家人，華為把Skycom當成非正式的子公司經營，設法不讓外界知道兩者之間的關係。

路透社在2012年曾經報道，華為的合作伙伴Skycom，向伊朗一家手機通訊公司，出售至少130億歐元的惠普電腦設備，此舉違反了對伊朗的制裁。Skycom的記錄顯示，孟晚舟在2008年2月至2009年4月期間，擔任該公司董事。

檢方：孟2017年後刻意避免去美國
檢方並稱，自Skycom於2017年4月被美國當局調查以來，孟晚舟就再沒有去過美國。這意味孟晚舟意識到調查後，刻意避免前往美國。孟晚舟過去頻繁赴美，她的兒子在波士頓上學。

孟晚舟的辯護律師大衛馬丁（David Martin）表示，孟晚舟途經溫哥華，是為了和家人團聚，她不會違反保釋令，因為這會令他的父親、華為創始人任正非以及整個中國難堪。法官要求辯方提出擬議的保釋條件，辯方律師提出多項建議，包括待在家裏、交出所有護照、全球定位系統、電子腳鐐監控等。檢方稱，孟晚舟父親有32億美元淨資產，就算要求孟晚舟交出100萬元保釋金，對她們家來說只是九牛一毛。何況她的家在中國，與美國和加拿大都沒有引渡條約。

律師：孟途經溫哥華與家人團聚
馬丁用幻燈片演示說，Skycom曾是華為的子公司，但後來被剝離，孟晚舟也離開了董事會。他說，美國對伊朗的制裁很複雜，實際上受到美國制裁的是在石油和能源領域，以及可能干擾通訊的技術領域。但華為和Skycom一直專注於民用電信服務，而不是軍事設備。

根據美加之間的引渡條約，被引渡者的罪行，必須是兩國都視為犯罪的行為。被訴人通常都會反對引渡，理由是如果他們被交給提出引渡要求的國家面對法律訴訟，那麼他們在被拘捕國家的權利將被侵犯。此前有的抗爭會持續數月甚至數年。但香港和美國之間，沒有簽署引渡條約。

孟晚舟被捕事件，發生在中美貿易談判的關鍵時期，外界擔心此事可能會破壞兩國的貿易談判計劃。白宮周四表示，在兩國首腦會晤前，特朗普不知道美國向加拿大提出引渡孟晚舟的要求。這一表態明顯是不希望華為案影響與中國的貿易協商。

白宮顧問：華為爭議不影響中美談判
白宮經濟顧問庫特羅表示，近期圍繞華為公司的爭議，不會影響美中貿易談判。同一天，特朗普在社交媒體上說：「與中國的談判進展非常順利！」

中國政府對孟晚舟被捕憤怒，雖然中國商務部周四表示兩國元首會晤很成功，對在90天內達成協議充滿信心，但中國外交部同日要求美國和加拿大立即「糾正錯誤行為」，恢復她的人身自由。

特區護照任派？

支那人公厠跳板好正常
快d取消美國關係法

佢會唔會係政治犧牲品 成件事太過順利

完美體現一國兩制
真係得啖笑

咁落去唔搞關係法都搞特衰護照

哩次
特區護照鳩派幾本斷正

係香港關係法

世界警察開始做野

佢全世界周圍飛，護照用完換新好正常，但同時攞特區同中国護照就肯定有古怪

咁多分身，擺撚明支諜啦仲想假釋？？？

乜換新會轉號碼

特區護照 rip。

護照唔同身份証，編號唔會跟你一世。

有冇議員動議用特權法質問入境處點解會同一個人發3本護照?
不過一定俾保皇狗bah

究竟有幾多身份
佢係加拿大人又係香港人，但始終係支那人

其實用完咪出本新架囉

有冇咁撚快？
咁多個家？
當人戇鳩

來港中國新移民唔係要取消大陸戶口

點解佢地可以同時擁有中國護照及香港特區護照？

取消香港政策法+1

傻仔

Hong Kong China

間諜要送去CIA水刑逼供。

可以架喎 我識人香港身分證 大陸passport

原來特區護照咁兒戲

呢隻肥西太子女咁高質，灌水唔夠VIP服務囉.......

過期唔算。 佢係有3本唔同身份香港護照！

真係笑撚死人，身為董事長係飛機上會的時間可能多過陸地。而家講緊華為，華為業務遍佈全球，就算係普通員工都要周圍飛，何況高層。做下功課先喇小朋友。

白宮經濟顧問庫特羅表示，近期圍繞華為公司的爭議，不會影響美中貿易談判。同一天，特朗普在社交媒體上說：「與中國的談判進展非常順利！」

咁似大陸用開嗰啲口吻

岩岩火星返黎定5毛扮白癡？？？咁多年做過入境阿一既之後升得快過火箭你估流架？？？！！！

過期/用哂再申請 會收番舊果本

學獨聯仲唔快啲去灣仔入境處請願？
攞分靠呢啲㗎！

只要保障到支共執政安全
所有人都可以犠牲

如果佢冇向報失既情況下擁有三本有效既特區護照咁入境處呢獲都幾頭痕。

至少都剪角。

吳京要交稅，營救唔到點算

香港居民冇權攞特區護照
香港永久性居民可以放棄中国護照，換特區護照

換新護照係咪號碼好似會轉埋

你又知？有冇資料來源？

佢依家係咪同時有3本有效特區護照?

孟晚舟過去頻繁赴美，她的兒子在波士頓上學。
孟晚舟的辯護律師大衛馬丁（David Martin）表示，孟晚舟途經溫哥華，是為了和家人團聚，她不會違反保釋令，因為這會令他的父親、華為創始人任正非以及整個中國難堪。

又走去美國生仔
又用團聚呢招
又上升到國家層面
周街柯屎既賤種仲怕難堪

美帝: 又係香港

究竟你係唔識英文，唔識中文，抑或兩種都唔識？

係

會

但呢啲大陸官同富商，隨時有幾本唔同名嘅中國護照。特衰就唔知喇

佢小學雞未換過護照

會剪角,唔會收返

詎有七本護照，包括香港特區護照，加拿大護照，
詎曾經係加拿大公民，有加拿大BC卡同國民保險編號，
詎宜家係香港永久性居民同身份證，
詎多重身份，似足強國間諜，
香港特首辦同入境處拒絕回應有香港居民係加拿大被捕及尋求協助。